[企開d啦]【世界盃E、F組】大誇金英權射垮德國 內媒：這夜屬於中超

韓國後衛金英權在世界盃F組壓軸一戰，尾段入球擊敗衛冕之師德國，令對手包尾出局。內地多間傳媒報道賽果時均特別註明，金英權是現役中超球員，這次是首度有中超球員在世界盃進球。一些報道中也提到，數小時後E組賽事中，前廣州恒大球員荷西保連奴為巴西建功，總結兩場比賽曰：「這一夜的世界盃，除了屬於巴西和韓國，亦是屬於中超的。」

韓國28歲後衛金英權是今屆9名中超球員其中一員，內地傳媒大讚金英權「射垮德國」、「用表現證明中超沒有令他退步」。他在90分鐘入球，令韓國領先，之後再有孫興慜建功助韓國以2：0擊敗德國。雖然最終出局，韓國在得分榜上反壓對手升上小組第3，德國則跌到末位，黯然在世界盃分組賽出局。

去年由廣州恒大加盟巴塞隆拿的巴西中場荷西保連奴，之後在E組面對哥斯達黎加亦有進帳，最終森巴軍團贏2：0排小組首名出線。有內地傳媒報道時，標題寫明〈最大贏家是廣州恒大〉，認為「這一夜的世界盃同時也屬於中國的」。

翻查資料，金英權在所屬中超球會上陣機會近來愈來愈少，有傳他更將於今季離隊。他在對陣德國賽後回應：「我這4年過得很辛苦，這次勝利讓我們獲得一點安慰，我將繼續貢獻韓國足球。

咁都可以打飛機

中國又成最大贏家

中蟈又成為最後贏家

贏國

想睇班支那球迷咩反應

…無言

我真撚係寫個服字畀贏國
我真係服

又起度認屎認屁

只能說明南韓球員百毒不侵

最終會唔會英超或者西甲奪盃

一定西甲啦，提子，亞軍，西班牙，烏龜，尼馬轉咗會

韓國 》高句麗 》藩屬中國 》贏
日本 》徐福 》秦朝 》贏

屌你老母